Der Artikel „Generation Klimaschutz” ist von Manuela Tomic verfasst und am 8. August 2019 in der „Furche” veröffentlicht worden und der Artikel „Chinesen und Kühe als Klimasünder” ist am 17. August von einem unbekannten Autor beziehungsweise einer unbekannten Autorin im „Kurier” veröffentlicht worden.  

Treibhausgase sind verantwortlich für den Klimawandel und werden bei der Verwendung von nicht nachhaltigen fossilen Brennstoffen erzeugt. Die am stärksten ausgestoßenen Gasen sind Kohlenstoffdioxid, Methan und Lachgas. Kühe erzeugen beim Verdauen eine große Menge Methan. „Fridays for Future“ demonstriert seit einem Jahr jeden Freitag und fordert eine Reduktion von Treibhausgasen, sowie dass die Eliten im Thema Klimawandel nicht wegsehen.  

Die Daten des Textes „Generation Klimaschutz”, stammen aus einer Umfrage mit Befragten zwischen 14 und 69 Jahren. Diese besagt, dass sich die Jugend mehr Sorgen um den Klimawandel macht und die ältere Generation eher bereit ist, sich auf Veränderung in ihrem Konsumverhalten einzulassen. Für den Klimaschutz sind 42% der Gesamtbevölkerung einverstanden auf Fernreisen zu verzichten, wobei die Jugend mit 28% weniger gewillt ist. Des Weiteren sind fast zwei Drittel der Befragten und davon knapp die Hälfte der Jugendlichen entschlossen vom Kauf des neuesten Smartphones abzusehen. Dafür zeigt sich die junge Generation engagierter auf die Klimakrise aufmerksam zu machen. Von den 14- bis 24-Jährigen gehen 10% regelmäßig auf „Fridays for Future“-Demonstrationen, in Deutschland ist der Anteil höher mit 24%. 

Die Länder mit dem größten CO2-Fußabdruck sind China, gefolgt von den USA und Indien. In Europa ist Deutschland das Land mit dem größten Treibhausgasausstoß mit etwa 900 Tonnen. Pro Kopf gesehen stoßen Estland, Irland und Tschechien die meisten Gase aus. Der Flugverkehr macht international gesehen 2,7 Prozent der weltweiten Emissionen aus, wie im Balkendiagramm zum Verkehr zu sehen ist. 

In der EU entstehen in der Energiegewinnung die meisten Emissionen. Im Diagramm zu den Anteilen der Sektoren werden eben diese einander mit eingefärbten Flächen gegenübergestellt. In Österreich macht die Energieerzeugung nur elf Prozent der Treibhausgase aus, wie man im beiliegenden Kreisdiagramm, das die Emissionen aus dem Jahr 2017 zeigt, sehen kann. 

Zur Regulation von Treibhausgasen werden in der EU gewisse Obergrenzen festgelegt. Liegt man unter den Grenzwerten werden Umweltzertifikate, mit denen gehandelt werden kann, ausgestellt, die zu Emissionen berechtigen. Unterteilt wird in Emissionshandel-Sektoren, bei denen Handel mit Zertifikaten erlaubt ist, und Nicht-Emissionshandel-Sektoren. 

Je nach Lebensmitteln kann der CO2-Fußabdruck stark variieren. Bei tierischen Produkten ist dieser meistens um einiges höher als bei pflanzlichen. In den beiden Grafiken, die den CO2-Ausstoß für Lebensmittel zeigen, kann man diesen Unterschied besonders gut sehen. Umfragen zufolge verzichten sechs Prozent der Österreicher auf den Konsum von Fleisch, der Prozentsatz ist bei Jugendlichen mit 13 Prozent deutlich höher. In Österreich achtet fast die Hälfte der Einwohner darauf, dass sie lokale Produkte kaufen und mehr als ein Drittel bestellt sich kein Essen. 